輪到我地freelancer喇！《自由工作者致全港市民書》

可能大家會以為，自由工作者的「罷工」，不用向上司請假，不用擔心之後被炒，也許只是同平時咁啱「冇job」的日子差唔多，但其實恰恰相反。跟客戶斷絕聯絡、全天工作零進度，本來已經是自由工作者的大忌；停止接job一天更會令手停口停的我們有難以預計的損失，畢竟連我們自己也難以預測，何時有下一單job。

不是要鬥慘，只是希望告訴大家，對於我們這班自己友來說，罷工的代價絕對不小。我們和勇敢三罷的各行各業站在同一陣線，深盼我們的付出和取捨，可以為我們深愛的家帶來希望。

《自由工作者致全港市民書》

各位香港市民：

The Hong Kong Government has stopped responding.

我們是一班關心社會的自由工作者(freelancers)，當中包括美術、插畫、剪接、攝影師、文字工作者、程式員、創作人、書法家、造型師、翻譯員、彩繪師、珠寶設計師、手作人、網站老闆、配音員、戲場人、導演、模特兒等等。

自由工作者從來都知道，自由絕非沒有代價。我們工作收入不穩定，手停口停，更不時遇上壓價、拖糧、走數，但我們從未氣餒，努力提升自己，深信終有一日，社會會看到我們的價值，因為我們熱愛自己的工作。

我們不是紀律部隊，我們不是公務員，我們甚至不是一名僱員，但我們仍然會竭盡所能，回應客戶要求。可是香港政府自二月以來，多次無視社會訴求，剛愎自用，對百萬民意視而不見，更縱容警隊濫用暴力，勾結黑社會，令市民與政府之間的信任蕩然無存。

每個年輕人都幻想過，將來以自己興趣為職業，我們有幸以一技之長糊口，可是這兩個月，眼見一代熱愛香港的年輕人，以自己前途，甚至生命為賭注，只為守住香港最後的底線，我們又豈能視之為理所當然？

我們促請政府正面回應香港市民的五大訴求：

– 全面撤回修訂逃犯條例草案
– 撤回 6.12 暴動定義
– 成立獨立調查委員會
– 撤銷所有抗爭者控罪
– 立即落實雙普選

一群熱愛香港的自由工作者

其他聯署作品：

加油！

8月5我會罷工

推

辛苦了

加油

罷佢老母

Respect